---
title: Pelatihan untuk mahasiswa dari berbagai latar belakang untuk mendorong mereka menjadi kader keberagaman
date: 2012-10-14
categories:
- laporan
- CMB
- Bhinneka
layout: laporancmb
---

![200px-Oktober_14_Bhinneka_Pelatihan_Multikulturalisme.JPG](/uploads/200px-Oktober_14_Bhinneka_Pelatihan_Multikulturalisme.JPG){: .img-responsive .center-block }	
![200px-Oktober_14_Bhinneka_Pelatihan_Multikulturalisme_2.JPG](/uploads/200px-Oktober_14_Bhinneka_Pelatihan_Multikulturalisme_2.JPG){: .img-responsive .center-block }	
	
**Tujuan** :	Pelatihan untuk mahasiswa dari berbagai latar belakang untuk mendorong mereka menjadi kader keberagaman.
	
**Lokasi** :	Surabaya
	
**Alamat** : 	Sekolah Mandala, jl Putro Agung II
	
**Jam** :	12.00 - 16.30
	
**Hadir** :	

**Astrid Wiratna (pembicara)**
*	Astrid Wiratna adalah seorang psikolog, peneliti sekaligus dosen psikologi di UBAYA. Dia juga pelaku pernikahan beda agama, sehingga sangat tepat mengetengahkan isu "Cinta Beda Agama" untuk pelatihan hari ini.

**Dr. Soe Tjen Marching (pembicara)**
*	Dr. Soe Tjen Marching memperoleh gelar Ph.D.nya dari Universitas Monash, Australia dengan menulis disertasi tentang otobiografi dan buku harian perempuan-perempuan Indonesia. Ia telah diundang sebagai dosen tamu di berbagai Universitas di Australia, Britania dan Eropa. Soe Tjen banyak menulis artikel di berbagai suratkabar Indonesia maupun asing, cerita pendek, dan juga membuat komposisi musik. Ia pernah memenangi beberapa kompetisi penulisan kreatif di Melbourne - Australia.

**Kristianto Batuadji (Fasilitator)**
*	Menyelesaikan studi psikologi di UGM dan mendapatkan gelar M.A dari UGM juga. Mengajar di UBAYA jurusan psikologi, dan sering memberi seminar dan pelatihan tentang multikulturalisme dan kepemimpinan kepada remaja dan mahasiswa. Kristianto Batuadji telah aktif di Lembaga Bhinneka sejak tahun 2010.

*	12 peserta

**Ringkasan** :	
*	Pelatihan Lembaga Bhinneka di Surabaya tentang cinta beda agama agama, serta bagaimana menanggapi teman yang membicarakan hal ini
*	Bertujuan untuk menjadikan para peserta kader-kader keberagaman dalam kehidupan sehari-hari dengan membuka wawasan mereka tentang seksualitas dan agama, dan berani membicarakannya bersama teman-teman mereka lainnya
*	Peserta diminta untuk memberi komentar artikel majalah Bhinneka yang terkait dengan pelatihan ini dan mendorong mereka untuk membahasnya bersama teman-teman mereka juga
*	Notulen pelatihan bisa disimak di: https://www.facebook.com/notes/lembaga-bhinneka/cinta-beda-agama/474496625905258
